\subsection{Programmierung von Web-Components nach dem W3C Standard}
\label{sec:4_WC_Pur}

Dieses Subkapitel baut auf den bereits beschriebenen Grundlagen von Web-Components auf (siehe Kapitel \ref{sec:3_W3C} auf Seite \pageref{sec:3_W3C}).

Um einige der nativen Schnittstellen für Web-Components in Chrome verwenden zu können, müssen zuerst zwei Flags aktiviert werden. Auf \url{chrome://flags/} muss die Flag \lstinline|activate HTML-Imports| und \lstinline|enable experimental Web Platform features| aktiviert werden. Dies ist zum einen für HTML-Imports und zum anderen für die Verwendung von Custom-Elements notwendig. Folglich muss in den Entwickler-Tools von Chrome Shadow-DOM aktiviert werden. Die Entwickler-Tools sind mit Hilfe des Shortcuts \lstinline|ctrl+shift+j| erreichbar und in den Einstellungen dieses Tools (rechts oben an Hand eines Zahnrads zu erkennen) kann die Option \lstinline|show Shadow-DOM| aktivieren werden.

Ein weiterer wichtiger Punkt um das Praxisprojekt testen zu können ist, dass es unter \url{http://localhost/bachelorarbeit_2/praxisprojekt} erreichbar sein muss. Am Beispiel eines \glqq LAMP\grqq\ unter Linux wäre das gesamte Github-Projekt unter \lstinline|/var/www/bachelorarbeit_2| abgelegt. Diese Struktur ist erforderlich, um CORS sicherzustellen. CORS muss wiederum  aktiviert sein, um HTML-Importe korrekt verwenden zu können (siehe Kapitel \ref{sec:3_WC_Imports} auf Seite \pageref{sec:3_WC_Imports}).

Um sicherzustellen, dass sämtliche Funktionen von Web-Components verfügbar sind, kann die HTML-Datei \lstinline|FeatureDetection.html| ausgeführt und das Resultat angesehen werden.

Folgend wird zuerst die Diagramm-Komponente beschrieben und daraufhin die Menü-Komponente.

\textbf{Diagramm-Komponente}

Im Hauptordner der Diagramm-Komponente befinden sich 3 HTML-Dateien. Diese Dateien unterscheiden sich nur gering voneinander. Sie repräsentieren verschiedene Sichtweisen, wie die Technologien von Web-Components zusammen verwendet werden können. Folgend wird jede Datei näher erläutert.

\begin{enumerate}
\litem{\lstinline|main.html|-Datei} \hfill \\
Diese Datei stellt zwei Diagramm-Komponenten dar, die voneinander unabhängig sind. Mit Hilfe der \lstinline|document-register()|-Methode wurde das Element \lstinline|<chart-live>| registriert und mittels der verfügbaren Lebenszyklus-Methoden wird das Element erstellt. In der \lstinline|createdCallback|-Methode werden sämtliche Initialisierungswerte, die für das Diagramm notwendig sind, festgelegt. Zeile 10 zeigt die Erstellung des eigentlichen Diagramms mit Hilfe von \lstinline|CanvasJS|. Im \lstinline|attachedCallback| wird das Intervall für die Aktualisierung des Diagramms gesetzt und aufgerufen. In der \lstinline|updateChart|-Methode werden, wie bereits in der Einleitung geklärt, die Daten für das Diagramm einfachheitshalber berechnet. Code-Beispiel \ref{lst:4_mainhtml} auf Seite \pageref{lst:4_mainhtml} ist dem aktuellen Quellcode entnommen und zeigt einen Ausschnitt der entwickelten Methoden, welche in der \lstinline|main.html|-Datei zu sehen sind.

\lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=27, lastline=73, caption={main.html}, label={lst:4_mainhtml}]{./praxisprojekt/diagram/main.html}

\litem{\lstinline|main2.html|-Datei} \hfill \\
Diese Datei unterscheidet sich nur vom Grundkonzept der bereits erklärten \lstinline|main.html|-Datei. Die gesamte Komponente wurde ausgelagert und wird nur noch über das in Code-Beispiel \ref{lst:4_main2html} auf Seite \pageref{lst:4_main2html} gezeigte JavaScript verwendet. Das Diagramm, welches in der Datei \lstinline|permChart.html| definiert wird, wird mit einem HTML-Import geladen. Die \lstinline|permChart.html|-Datei unterscheidet sich von den Diagramm-Funktionen nicht zum Diagramm in Beispiel \ref{lst:4_mainhtml} auf Seite \pageref{lst:4_mainhtml}.
Der grundlegende Unterschied ist der Aufbau der Komponente. Code-Beispiel \ref{lst:4_permCharthtml} auf Seite \pageref{lst:4_permCharthtml} zeigt, dass bei diesem Beispiel bereits ein \lstinline|<template>|- und \lstinline|<content>|-Element verwendet wird. Diese beiden Elemente sind wichtig, um das Shadow-DOM in diesem Fall richtig benutzen zu können. Code-Beispiel \ref{lst:4_permCharthtml2} auf Seite \pageref{lst:4_permCharthtml2} stellt dies genauer dar. Nur statische Elemente des Diagramms befinden sich im Shadow-DOM, da sich das Diagramm über die externe Bibliothek \lstinline|CanvasJS| aktualisiert und somit noch von außen erreichbar sein muss.

\lstinputlisting[language=HTML, firstline=2, lastline=8, caption={permChart.html-Aufbau}, label={lst:4_permCharthtml}]{./praxisprojekt/diagram/imports/permChart.html}

\lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=61, lastline=63, caption={permChart.html-Verwendung}, label={lst:4_permCharthtml2}]{./praxisprojekt/diagram/imports/permChart.html}

\lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=25, lastline=27, caption={main2.html-Verwendung von der in permChart.html definierten Komponente}, label={lst:4_main2html}]{./praxisprojekt/diagram/main2.html}

\litem{\lstinline|main3.html|-Datei} \hfill \\
Dieses Beispiel ist sehr ähnlich zu Beispiel 1 aus Datei \lstinline|main.html|. Der Unterschied liegt darin, dass die Datei \lstinline|main3.html| die Diagramm-Komponente vollständig importiert und dieser Import sämtliche Notwendigkeiten, wie die Registrierung des benutzerdefinierten Elements \lstinline|<chart-live>|, übernimmt. Somit kann das Element verwendet werden, ohne selbst ein Element registrieren zu müssen.
\end{enumerate}

\textbf{Menü-Komponente}

Die Menü-Komponente ist sehr einfach und ähnlich zur Datei \lstinline|main3.html| der Diagramm-Komponente aufgebaut. In der Hauptdatei der Menükomponente wird lediglich die \lstinline|<push-menu>|-Komponente per HTML-Import geladen. Die Registrierung und Darstellung, sprich Markup des Elements wird in eine externe Datei (\lstinline|pushMenu.html|) ausgelagert, um so die Wiederverwertbarkeit garantieren zu können, ohne Code duplizieren zu müssen.

Die \lstinline|pushMenu|-Datei beginnt mit einem Import der benötigten CSS- und JavaScript-Dateien von Codrops (siehe Code-Beispiel \ref{lst:4_pushMenuhtml} auf Seite \pageref{lst:4_pushMenuhtml}). Daraufhin folgt das HTML-Markup des Menüs, wie in Code-Beispiel \ref{lst:4_pushMenuhtml3} auf Seite \pageref{lst:4_pushMenuhtml3} zu sehen ist. Es wird aus Platzgründen nur der Anfang des Templates gezeigt. Die grundlegende Initialisierung des Menüs liegt ausschließlich in der \lstinline|attachedCallback|-Lebenszyklus-Methode, wie in Code-Beispiel \ref{lst:4_pushMenuhtml2} auf Seite \pageref{lst:4_pushMenuhtml2} zu sehen ist.

Ein wichtiger Punkt bei dieser Komponente, was die Wiederverwertbarkeit anbelangt, ist, dass sie derzeit nur statisch entwickelt wurde. Dies bedeutet, dass sie keinerlei Anpassungsmöglichkeit hinsichtlich der Menüstruktur für andere Projekte bietet.

\lstinputlisting[language=HTML, firstline=1, lastline=1, caption={pushMenu.html - Import der Bibliotheken von Codrops}, label={lst:4_pushMenuhtml}]{./praxisprojekt/menu/imports/pushMenu.html}

\lstinputlisting[language=HTML, firstline=3, lastline=5, caption={pushMenu.html - Beginn des Templates}, label={lst:4_pushMenuhtml3}]{./praxisprojekt/menu/imports/pushMenu.html}

\lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=62, lastline=66, caption={pushMenu.html - attachedCallback-Methode des Menüs}, label={lst:4_pushMenuhtml2}]{./praxisprojekt/menu/imports/pushMenu.html}
