\subsection{Konklusio}
\label{sec:2_Konklusion}

In diesem Kapitel wurde der Begriff der klassischen Softwarekomponente erläutert. Eine klassische Softwarekomponente wird von drei Punkte charakterisiert:
\begin{enumerate}
\item A component is a unit of independent deployment
\item A component is a unit of third-party composition
\item A component has no (externally) observable state
\end{enumerate}

Folglich wird auch der Begriff der Softwarearchitektur beschrieben, der jedoch in der IT keine eindeutige Definition besitzt. In dieser Arbeit wird der Begriff wie folgt definiert:
\begin{quote}
Softwarearchitektur erstreckt sich von der Analyse des Problembereichs eines Systems bis hin zu seiner Realisierung.
\end{quote}

Mit Hilfe dieser Definition werden die Symptome und Folgen mangelhafter Softwarearchitektur, sowie die Vorteile von Architektur analysiert.

Darüber hinaus wird mit dem bereits definierten Begriff der Softwarearchitektur zwei spezielle Aspekte genauer beschrieben: die serviceorientierte Softwarearchitektur und die komponentenbasierte Softwarearchitektur mit der komponentenbasierten Softwareentwicklung.

Die Applikation, die mit serviceorientierter Architektur entwickelt wurde, kann auf Systemkomponenten basieren, die eigenständige Dienste darstellen. Dienste sind gegenüber von Komponenten grober granular und können Komponenten beinhalten. Auf Grund der Verwendung standardisierter Protokolle für die Kommunikation zwischen Diensten sind sie sowohl plattform- als auch sprachunabhängig implementiert. Services sind im Idealfall idempotent. Dies bedeutet, dass Services immer zu den gleichen Ergebnissen führen, unabhängig wie oft sie mit den gleichen Daten wiederholt werden.

Komponentenbasierte Softwareentwicklung ist der Prozess, der das Design und die Konstruktion von Systemen unter Verwendung von wiederverwendbaren Softwarekomponenten hervorhebt. Sie verschiebt den Schwerpunkt von der eigentlichen Entwicklung von Software zur Komposition von Software-Systemen. Diese Art der Softwareentwicklung erstreckt sich von der Standardisierung betrieblicher und technischer Aufgaben, über die allgemeine Entwicklung der Software beziehungsweise Komponente, bis hin zur Komposition mehrerer Komponenten.

Komponentenbasierte Softwarearchitektur ist ein Teilgebiet der komponentenbasierten Softwareentwicklung. Sie befindet sich im Bereich der Entwicklung und Komposition von Komponenten beziehungsweise Software. Die Architektur erstreckt sich von dem Bauplan eines Systems, über die Konstruktionsregeln für die Erstellung dieses Bauplans, bis hin zur Spezifikation des Aufbaus der Teilsysteme und Softwareschichten. Somit versucht sie die Beziehungen und Kommunikationen der Komponenten unter allen relevanten Blickwinkeln zu spezifizieren. Somit setzten komponentenbasierte Softwarearchitekturen das Konzept der \glqq Separation of Concerns\grqq\ sehr stark um.
\begin{quote}
\glqq Durch die Laufzeitumgebung werden technische und funktionale Belange getrennt und in verschiedene Komponenten gekapselt. Die Trennung dieser Belange ermöglicht, dass sie unabhängig voneinander weiterentwickelt und in verschiedenen Systemen wiederverwendet werden können \citereset \autocite[siehe][S. 161-164]{Vogel.2009}. \grqq
\end{quote}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{ M{6cm} | M{6cm} N}
Service & Komponente &\\[4ex]
\hline
\hline
Kompositionen sind nicht möglich & Kompositionen sind möglich&\\[4ex]
\hline
\multicolumn{2}{c}{verfügen über definierte Schnittstellen}&\\[4ex]
\hline
\multicolumn{2}{c}{sind im Idealfall idempotent}&\\[4ex]
\hline
vollständig unabhängig verwendbar & explizite Abhängigkeiten zu ihrem Kontext&\\[4ex]
\hline
\multicolumn{2}{c}{Verfügen über klare Abgrenzungen zwischen Schnittstellen und Implementierungen}&\\[4ex]
\hline
Kann extern und lokal zur Verfügung gestellt werden & Muss lokal verfügbar sein&\\[4ex]
\end{tabular}
\caption[
Unterschiede zwischen Diensten und Komponenten
]
{Unterschied zwischen Diensten und Komponenten}
\label{tab:Unterschiede_Dienste_Komponenten}
\end{table}

Da die serviceorientierte Architektur auf Diensten aufbaut und diese viele Ähnlichkeiten zu Komponenten aufweisen, veranschaulicht Tabelle \ref{tab:Unterschiede_Dienste_Komponenten} auf Seite \pageref{tab:Unterschiede_Dienste_Komponenten} die Gemeinsamkeiten beziehungsweise Unterschiede dieser.

Die in diesem Kapitel und in der Konklusio nochmals zusammengefassten Begriffe dienen in Kapitel \ref{sec:7_Konklusion} auf Seite \pageref{sec:7_Konklusion} als Grundbasis für die Beantwortung der Forschungsfrage.

